3090 oc 推 ultrawide 3440X1440 得20FPS

買mon前真係研究左好耐 本身用開2K 25
4K 同 2K 點選好 又想畫面大D 又想Keep高FPS
最後買左34吋Ultrawide 2K 144真心冇後悔
要暢順玩4K144 可能要去到6090Ti先得

3090 oc 推 ultrawide 3440X1440 原來連GTA V 極限SETTING下都係得 20FPS:d: 都係唔轉4K Mon住 等5900X有貨換左粒3700先

[url= FPS[/url]
[youtube]r79dom66QGw[/youtube]

降番小小先可穩定足60FPS
[url=
[youtube]JHvIOxye9NE[/youtube]

20FPS

60FPS

我3090, 開全最高, 4Kmon + 1080p mon
唔開OBS 60FPS UP, 開左平均45~50

8700K + inno3d 3090, 超+140/ +400

樓主部機咩spec？

8700K配3090會唔會怪左小小

唔好話平均60up, 點都有平均50以上啦

應該點都唔會得20先

有乜怪
玩4k最多咪差幾fps

雖然我換緊5950

皮幾野張3090 如果要行全高畫汁4K真係好勉勉強強 如果夾硬降畫質行4K 不如玩2K ultrawide 3440X1440 144 推到極限 玩高汁 玩144

我3700x 等緊5900x有貨先換 應該打機有1X FPS
差距 但唔急 所以唔食炒價

睇玩乜GAME啦, 槍GAME咪玩144
單機就冇所謂啦

我玩RDR2全最高都 75FPS UP
再唔係咪1隻4K玩單機, 1隻2K 144/ 1080p 240玩槍game

你唔會係開咗 frame scaling mode 呀嘛？

8x msaa?

張枱有音響 放唔落雙Mon 我打機幾雜食FPS都幾多下 又痴線乜Game都開盡畫質 平時都係上網多
4K 睇Netflix 睇戲我死番出廳睇電視又得
2K Ultrawide 又可以食足21：9 D戲
所以34吋 2K ultrawide 可能係最好選擇了
當然啦2K 4K好個人選擇 自己出去睇 研究下啦 2K 4K
60 144 16:9 21:9 其實各有各好
過幾年6090Ti出咪唔洗煩囉 行34吋 4K 144 ultrawide
唔洗揀

我3080玩control 3440x1440 全開光追+冇開dlss都40-50fps啦

開盡

60果個係 Massx4 加 TAXX

純打機 3080 90 都未餵飽 4K

咁你知唔知 frame scaling mode 有咩用㗎尊貴嘅 3090 用家？？？

我唔知 但網上大把解釋
主要係講高畫質4K下 3090係好多Game只行到 60FPS上下

好多傻鳩買完部機唔用腦鳩推所謂max settings

MSAA 仲有 frame scaling mode 推爆然後鳩叫唔夠力

原來張3090咁廢 你比$7000我 我幫你處理佢

市面都冇野勁過 3090 賣左比你我Mon都著唔到
等3090Ti出先啦

唔試推 唔通on99 行全低咩 我買張十手 GTX980好過啦
邊撚個人 買完卡唔會試上限 鳩行算撚數
大撚把人買完野鳩插 gsync Mon 唔開gsync
144mon 鳩行 60

唔係唔推爆就要開全低咁極端的

當你resolution 有返咁上下，你再推MSAA 就係diminishing return，仲要8x你知唔知咩係MSAA 呀

你要chur 爆一張gpu梗有方法架，只不過稍為有少少常識的人都唔會用呢種極端行為去斷定硬件夠唔夠力

你估真係眾人皆醉你獨醒咩純粹係你試的方法太戇鳩又無意義

唔識。你就收埋咪鳩噏啦

鳩推到係張卡行 8k/12k uw 然後上嚟問人點解得返 20fps

我邊到有問人? 邊句問過野呀傻鳩

同開鳩左垂直同步問點解鎮60
邊樣好笑

話撚咗咪撚聽連登仔老點，走去換4K Mon

全部硬件唔係頂級，點去到高FPS

20真係玩條

開盡frame scaling mode 過多幾年應該都冇卡行到

我又撚唔信 買完CPU唔撚試超上限
唔好講3090 買張 3070咪又係個撚個人要試扯爆張卡 超下頻
試完就正常玩Game啦 日撚日試咩
邊個唔撚係由高去低咁試 工能放係Game入面點解唔試呀
試下 唔試唔用唔理 咁不如鳩插就開機玩Game啦

不如你試下full hd 有冇60

人地話緊你唔識又唔了解
鳩試完怪張卡廢連3440*1440都行唔到
你就話不如唔試唔理default settings咁撚極端

唔止一個問你知唔知frame scaling mode係咩, 你都唔醒水去google

都係樓主最叻
睇到title 1440p 3090推 得20fps? 無撚野呀
睇埋樓主覆

就算樓主想嚟試張卡嘅「極限」用frame scaling開到盡（回覆#15）乘返個mon嘅resolution都唔係4k啦？

試上限都要用sensible method 去試

依家無人唔俾你試，而係你試的方法同結論都有問題

你有無見人哋專業product review 會咁去測試同評張咭？

因為無人會咁打機，試完都晒氣

Btw換埋粒cpu佢先啦，好廢呀

有錢無腦

裝備撚

4k開frame scaling推爆MSAA天才

當你2x scale, 你都推撚到10k
仲要8x msaa ，即係上到80k

你等到10090都未得啦

咁都有得笑
提埋都繼續柒落去

笑X左

我都電腦白痴都知開frame scaling會影響fps架

其實試極限唔緊要

柒在歸結咗個錯的結論

你要玩到張3090 跪喺度有幾難啫？

早兩年我已經試過用2080 ti sli 玩4K max + 8x MSAA

咪一樣玩到部機得返1x fps average

但我唔會因為咁就走去講：4K 144 仲有好遠呀

係真係玩開4K /5K/8K的人，就知第一樣可以tune低的就係AA

嗱，我唔係話4K 一定唔駛開AA，都要睇隻game 而言，但一般大部份情況下開AA 俾到你畫質上的改善真係好低，簡單講就係唔值得

再進一部開resolution scaling 同MSAA 的話，就已經超出咗4K 畫面的範疇啦

一般做benchmark 咁講，開ultra 已經包埋AA

同埋一定唔開resolution scaling 呢d囉

人哋測試4K ultra 都過百

樓主4K 都不如，但夾硬倍增個internal resolution 去justify 佢唔買4K 144

成件事就錯晒

依家嬲到片都delete 埋

frame scaling係長度比例
所以渲染嘅像素數數量係你設定嘅倍數嘅二次方
篤吓計數機開到盡等於幾多

8700k會唔會唔夠力

結論：樓主正傻西不過係有錢既傻西

200萬嘅題目
開完2.5x scaling仲係咪1440p?
A 我鐘意開到盡
B 試卡唔開盡咁試咩卡
C 4k唔夠推 所以買1440p mon但係開2.5scaling
D 6090ti先夠推

真心講：我欣賞佢肯花時間做review

但我唔欣賞佢做review 唔嚴謹，亂歸納結論，同埋柒咗唔衰得